佩洛西速用減辣版 記名表決施壓

佩洛西速用減辣版 記名表決施壓

【拆局】

《香港人權與民主法案》自2014年首度提出後一直沒有寸進，直至今年因為《逃犯條例》修訂觸發反修例運動，隨香港局勢在中國企硬「止暴制亂」的立場下持續升溫，美國國會本月加速通過法案，眾議院在一日內表決通過參議院批出的「減辣」版《人權法案》，有意見認為國會期望以最快速度提交法案予總統特朗普簽署，並故意以記名表決方式，以壓倒性支持通過法案，藉此向特朗普表達強烈訊息，要否決法案並不容易。

參議院於香港時間20日清晨通過法案後，外界預期參眾兩院需時就通過的不同版本作出協商，但眾議院議長佩洛西一日內決定直接取用參議院版本，並在21日清晨在眾議院表決，終在417票贊成、1票反對的絕大比數下獲通過，法案將提交予總統特朗普簽署。

眾議院議長佩洛西表明「與愛好自由的香港人民站在一起」。
跨黨派支持 特朗普難否決

相關新聞：警違《基本法》侵犯出入境自由

有知情人士指，佩洛西一日內決定取用參議院版本，是要表達通過法案為國會當務之急，希望本周推動程序，以期國會在感恩節長達一周的假期前通過法案後交總統簽署。基於潛在的否決風險，今次更有別於10月時的簡單口頭表決方式，故意改以記名表決，以確實數字向行政機關顯示法案獲大多數人支持。

據了解，有國會議員曾建議香港有份參與游說的團體及人士去信佩洛西，請求對方採納參議院版本，佩洛西亦將採取最後一步向特朗普施壓，料會就《人權法案》舉行聯合簽署儀式，令外界聚焦於特朗普將法案正式成為法律的責任。

「香港監察」受託人Aileen Calverley接受《蘋果》查詢時指，以共和黨為多數的參議院通過法案，已反映白宮「開綠燈」，眾議院又再一日內在跨黨派支持下通過法案，顯示特朗普難以拒絕簽署。曾到美國參與游說的大專學界國際事務代表團發言人張崑陽指，參眾兩院都有大比數議員贊成法案，由共和黨控制的參議院更有53名議員聯署，包括該黨領袖麥康奈爾，「所以特朗普要否決有一定難度，如果唔係好難對黨內嘅人交代」。

■記者梁穎妍

蘋果都話減辣版，葉劉都話唔驚，無人格的毒男仲點兜

睇咩角度
以高官自身利益角度睇係減辣
但對成個香港係加辣

對支共黎講 係特辣 我自己都覺得參議院個份好D

唔辣嘅話
支共仲唔當廢紙咩

唔驚就唔會個個出黎吠啦

pelosi唔係為選票

如果佢係做戲
咁台戲由89做到19

呢30 年一台戲, 抵佢上位

其實依家話要推 Hong kong be water act

佩洛西 直接同意 參議院方案

我諗好大程度係想快
因為之前比堆鬼拖到好慢
本來10月已經要搞
拖到12月都無影

唔比機會堆鬼 係度搞程序
(如果參眾方案唔同 就又要傾)

依家盧比奧，Hawley 果班應該係想將
部份制裁內容遲下 再斬件上馬

我救人地幫手唔會指三道四
有幫已經好好

Thanks Pelosi mama!

仲可以睇埋反對個一票係邊位
奶共狗

參議院版本唔算減辣版本
寫明總統可以行駛International Emergency Economic Powers Act
可以制裁到Immediate Family Members

唔好屈人奶共 同二戰宣戰一樣 都係有人投反對 係因為堅持反對制裁任何國家既立場 你最多話佢乜膠物膠
而且正正係民主制度下 先容許有呢類人可以投票

參議院嗰份係用嚟出氣（搞香港官員）但對中共冇乜影響，但眾議院嗰份就真接揸住幕後嗰個（中共）嘅春袋

你調轉咗house 同senate

My bad, sorry

2020要普選 連時間都唔俾你

備左案 隨時可以加料
但如果再用時間傾merged版本 要兩院再表決
佩西太太好波

其實呢一項權力先係成個制裁法案嘅重點，其他條文都只係純粹反映香港慘況

點解個個都講普選，睇佢過左漸嘅法案根本無講過普選

最最最起碼要一年內有普選時間表

其實如果被制裁既人轉資產去屋企人道，可唔可以制裁埋佢屋企人？

其實唔係好明
美國點幫香港普選
雜種又點會比香港人普選
靠制裁就比番普選香港人？

可引用IEEPA 制裁埋協助人，包括家人或機構

減咩辣

如果係冇用，中共唔會咁大反應

選舉近了, 共黨B隊出動!!!!

明明係加左辣

不過ieepa 多數用於打國家級犯人，例如謝振中就應該用唔到

岩呀，支共底下投票先唔會有反對票。呢啲唔係我地想要的。

最緊要開左個頭。其他野遲d 再上。

你睇某某外交部幾大反應,就知幾辣

你邊度睇係無講普選？

過左嘅法案內容，普選係之前討論嘅條文黎

係加辣版

對，最緊要快快趣開咗個頭，等英澳加歐跟隊一齊玩，製造核武級震懾

up

通過再加辣

佩洛西係真係幫中國人
佢30年黎極之憎恨支共

重點唔係減辣 美國一出 其他國家就會跟住出 出去仲可以加辣

我覺得有2點
佢自己講過64對佢影響好大
佢直接比支共拉左幾日
今次攻打大學.佢真係驚出現64
唔好唔記得佩洛西返到美國
即時整左個保護中國學生法案
直接送綠卡比64班大學

第二就係即時比壓力侵侵.你話你無賣國
就簽比我睇

第一步唔係拖到下年 之後要加辣同其他國家彷效 聽講而加整緊 be water act

都話各有各辣

都想知呢個咩方案黎

呢個真係
唔好以私怨蓋過全社會福祉
依家呢份包普選
之前果份連座法
邊份好啲自己諗

法案指明如果香港自治權被侵蝕就會有後果，當中包括基本法一早應承左嘅雙普選，所以係要求即時安排雙普選，而最接近嘅雙普選之一就係2020 年立法會，法案內容唔係一定要樣樣都寫死

有冇得再加辣

Pelosi 嫲嫲

大把人根本無睇過條bill就係到講

參議會有個特別既
係眾議會無既

就係同日本.南韓.澳洲.英國.加拿大
要求佢地一齊幫香港建立民主.自由
呢條支共點會唔驚

適當時做適當野。

大家都想傾過宇宙辣版本，但傾得嚟，香港就會死得更多人。退而求其次，ＲＵＢＩＯ版本過咗先，整把刀係中蟈同港共頭上，咪再殘害香港人

日後香港歷史，一定要為ＰＥＬＯＳＩ同ＲＵＢＩＯ留名，佢地真係香港恩人

之前咪講指定年期內冇真普選
檢討/終止關係法之類
方向可以咁玩

由一開始我已經講過，其實條act 對班賣港賊阻嚇力有限，
因為只係唔准入境及凍結有關人等資產，民賤聯果班有錢都調炳去其他國家地方，已經嚇唔到。

相對 於更辣的法案，例如全球追輯。
eg. 孟晚舟係加拿大被捕，交美國。
何肥平，犯聯合國例但美國審同捉佢美國坐!

如果將來加辣至真係可以嚇到賣港狗。

多謝解讀
搵番資料睇先

Be water act 係完全針對狗官個人嘅制裁

支共仲串柒柒話自己係人大話撚晒事
你地連法院都無權審基本法
美國依家就玩到更串
你話香港無審判權
我咪搵5個盟友一齊幫你一齊搞民主
到時仲洗聽你支共講野?
你一係支共就準備同香港一齊死
你想死ja.背後共產黨班元老唔會同你一齊死
遲早跳船

係咪可以後加辣？

pelosi一直係最反共，真心理念個隻

而且佢既選區係三藩市，依的講人權既議案反而有加票。

佩洛西道
盧比奧道

佢本身起中國人歷史上都會留名
佩洛西幫大陸果班大學生幫撚到盡
連居美權都比埋你

美國政壇啲野，其實我地香港人又點理到咁多，講真，過到就好。
希望將來再加辣

今晚要貼嘅連偎資訊

如果係美元，調去咩國家都無用，一樣制裁到，除非佢換晒紙幣啦

當年班大陸學生可以話係支那最後一代真正既知識份子
真係幫撚盡都要

真係奶共,明知輸硬就照投贊成啦,博比人發現咩

呢條唔辣都激到支那十四次 反對 ，推眾議院個版本未嘈到拆天？

各有千秋

麻辣同酸辣既分別

Yes
我要真普選

1992年中國學生保護法案（英語：Chinese Student Protection Act of 1992，簡稱「CSPA」）是一項由時任美國聯邦眾議員的加利福尼亞州籍民主黨人南希·佩洛西提出的、旨在給予所有在1989年6月4日至1990年4月11日之間抵達美國的中華人民共和國國民永久居留權的法案。[1]

這項法案獲跨黨派壓倒性的通過，還使得時任美國總統喬治·H·W·布希於1990年簽署第12711號行政命令中規定的「暫時禁止將中國國民驅逐出境」成為永久性條款。

本法案中規定，給予中國國民的永久居留權名額如超出當年規定限額，將從次年的移民名額空間中減去相應數量。制定該法案的目標是為了使流亡海外的中國學生在六四事件之後免遭政治迫害。

好多64大陸學生可以走去美國定居.都係多得佩洛西

好心你班仆街就睇下份bill啦
成日睇制裁,你地係咪戇鳩既
我地要贏,唔係要睇班冚家鏟比人制裁呀

on 9 減咩辣，蘋果未撚鳩報，有冇睇條bill.內容
參議院加入2020 香港要有普選，冇直接取消香港關係法

好想佩洛西好似當年64咁.比香港迫害既學生或者香港人
可以有美國居留權
不過美國已經申手到香港保護香港人

有無條文講明要有？

2020普選.係先立法會全普選先.之後到行政長官

感恩節係咪成個星期？

Pelosi

都79歲，我都相信唔會

對比起離去既朋友
只係1000小辣

未來世界三大陣營
美日韓+英聯邦 EU 俄土伊中東

無人知
分分鐘以佢地呢d神速過幾日又同意了

我就咁認為，
佩洛西咁有心推動人權，
佢做既決定一定係對通過法案最有利，
可能佢覺得法案被推遲可能不了了之，
政治既事一日都嫌長。

個個都話唔驚，但又出聲反對

加油吧美國

老實，依家依份先有用
針對個人制裁，你搞得幾多人先?
依家大家咪睇下2020冇普選，美國會唔會取消香港獨立關稅區地位
係攬炒原則下，絕對支持依份

有咁辣得咁辣啦屌

由佢往續去睇.佩洛西係真係幫中國人
6月4日，美國眾議院議長南希·佩洛西在美國國會及行政當局中國委員會和湯姆·蘭托斯人權委員會舉行的題為《天安門30年：檢視中國壓迫的演變》的聽證會上作證。她談到了中國政府對這段歷史記憶的壓制。

她說：“今天我們記住30年前中國政府對自己人民的殘暴屠殺。我們記得學生、工人和市民的勇氣，他們和平地與一個壓迫的政權抗爭，要求他們應得的自由和人權。我們都記得他們按美國自由女神像的形象塑起了民主女神，記得他們引用美國國父的名言，記得坦克和軍隊鎮壓了他們的抗議，但卻無法熄滅他們心中燃燒的自由之火。30年後， 20世紀一幅經久不衰的畫面依然烙在我們共同的良知上，一個男子孤身站在街上，阻攔了一列坦克。九年後回到中國後，我很傷心，大多數大學生和其他人都不知道這幅畫面。當被問到他們認為它代表什麼時，他們問是不是廣告，是不是飲料、汽水之類的廣告。中國方面完全壓制了在天安門廣場發生的事情以及孤身站在坦克前的男子，他被全世界所敬仰，中國年輕人卻不知道。”

共和黨籍參議員馬可·魯比奧在聽證會上說，不能只通過歷史的視角來看天安門事件，美國必須正視中共對人權的持續打壓及其所代表的極權主義。

他說：“我認為，今天的周年紀念將提醒我們，人類對尊嚴、人權和基本權利的渴望不局限於任何一個地區，也不局限於一個國家或局限於一種文化。這些願望在整個人類歷史中超越了地理和文化。今天，我們向因為那天的事件而徹底改變生命軌蹟的人致敬，---那些失去生命、那些被監禁和折磨，那些失去母親、父親、兒子、女兒的人，那些親人至今下落不明的人。我們不能只通過歷史的視角來看待天安門事件，今天我們還必須正視中國共產黨和中國政府對其本國人民持續不斷的系統性的侵犯人權行為。我們必須正視暴政與自由、民主與極權主義之間的正在呈現的新的地緣政治競爭。”

佢話9年後再返去中國.無人已經記得曾經有64

人人都講參院果份係加辣版，佢講減辣
成日想制裁D黑警蝦毛，都話Josh Hawley 有份be water act 黎緊咯

(5) to support the establishment of a genuine democratic option to freely and fairly nominate and elect the Chief Executive of Hong Kong, and the establishment by 2020 of open and direct democratic elections for all members of the Hong Kong Legislative Council;

(4) an assessment of the efforts by the Government of the People’s Republic of China to use the status of Hong Kong as a separate customs territory to import items into the People’s Republic of China from Hong Kong in violation of the export control laws of the United States, whether as part of the Greater Bay Area plan, through the assignment by Beijing of Hong Kong as a national technology and innovation center, or through other programs that may exploit Hong Kong as a conduit for controlled sensitive technology;

(5) an assessment of whether the Government of Hong Kong has adequately enforced sanctions imposed by the United Nations;

(6) a description of the types of goods and services transshipped or reexported through Hong Kong in violation of such sanctions to—

(A) North Korea or Iran; or

(B) other countries, regimes, or persons subject to such sanctions for engaging in activities—

(i) relating to international terrorism, international narcotics trafficking, or the proliferation of weapons of mass destruction; or

(ii) that otherwise present a threat to the national security, foreign policy, or economy of the United States; and

(a) In General.—Not later than 180 days after the date of the enactment of this Act, and annually thereafter until the date that is 7 years after the date of the enactment of this Act, the Secretary of Commerce, in consultation with the Secretary of the Treasury and the Secretary of State, shall submit a report to the committees specified in subsection (b) that includes—

無錯.我地爭取咁多野
就係要有普選.有普選先有能力清算黑警

葉劉呢啲讀過番書先係最撚驚

我覺得依家美國民主派想推另外一個上去做總統
目的係聯同盟友開始要同支共開戰
侵侵有時搞到盟友都唔鍾意佢

唔該自己睇下份bill啦,唔好成日睇蘋果打飛機
入面d英文唔係好難姐

上面都列左重點
主力係搞鳩支那人民共和國
依家直頭要check香港有冇幫支那做白手套,運野比北韓同伊朗
Rubio係特登點名北韓同伊朗

佩洛西媽媽，始終如一，敬佩

我支持佢成為第一位美國女總統

唔講咁多，佩佩好波

之後個版係攬炒，勇武都違反基本法喎老老實實

不過都老啦
但佢將會起中國歷史上名留長史

其實可唔可以再加辣番

仲有個be water .版本

我有啲擔心sunset個部份，唔知點運作

契媽

點解美國人關心中國人重多過中國人自己
其實都好悲哀下

我都覺參議院個份好d, 有普選，自己香港人制裁班仆街都得啦。

而家呢份act 係頭盤，be water act 至係主菜玩全球制裁

好多謝佢
我愛美國

如果真係最嚴厲咁執行，2020冇普選已經有理由取消獨立關稅地位。

現代中國史上最悲慘既歷史，但冇一個中國人記得記得既都唔敢講

最緊要過咗先 好多附次野會因此引伸出黎 包括聯盟國 有大佬帶頭打喎 個個都踩返幾腳啦

領袖就係要係關鍵時刻做關鍵決定

中國人不嬲鍾意內戰 淨係識逼害自己人

有啲美國人係為理念，相信民主自由應該係普世價值，而中國人唔洗我講你都知佢地個腦諗咩

唔辣都令佢哋驚到瀨屎

所以區選更加重要

推

我係美國人呀屌

中國人唔係鬼打鬼既話
有邊個國家會夠抽.又自視過高
5000年歷史都係內戰

咁加辣版點算
之後有機會再上？

香港真係福地

美國果邊咁多條法案排緊 都要處理左香港問題先

其他國家雖然無乜幫過手 但起碼出過聲

你地真係身在福中不知福

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

兩者最大分別就係眾議院版本有大家最鐘意嘅連坐法，呢個係眾議院版本比參議院版本優勝嘅地方。
而參議院版本優勝嘅地方就係，佢特別有提及支持2020普選

[討論] 參眾兩院兩個版本 香港人權民主法案，有咩分別？邊個辣啲？

美國個種人權,自由,法治先真係令到人類世界可以走向文明 GA制度
而且佢地都係將呢樣野推緊出去世界...引令人類世界更好
中共個個制度, 講真 依家就黎到樽頸位。發展到咁上下係會有問題

好靚女

(最新update)感謝祭漏網系列：
Rt + like + reply

Speaker Nancy Pelosi 簽署

Sen. Chuck Grassley

Sen. John Thune

Rep. Carolyn B. Maloney

Rep. Hartzler

Rep. Rick Larsen

Rep. Jim Banks

Rep. Russ Fulcher

遲啲呢幾位可能會被分化

Sir this way

好

點解大家都鄭若嬅咁仆街

而且參議院果份有要求英澳加日韓都要幫香港立民主人權法
眾議員果份係無

覺得有真普選係最好
雖然條路都重係好長

俄佬係地球最了解中國所以最排華，可以自己搵資料，而且黨係默許

東南亞果堆全部強盜黎 實咬支共

金仔更加唔洗諗

所以70國殤係一個人都冇（依點我估的）

佢地係清朝共朝搶返黎既地
都係不繼移民深化

點解每個post得幾千個like
快D上去比like

講真，侵侵都要有
雖然佢係香港問題上彈出彈入
但係一：前排係twitter度出口術話中共我昅實你，深圳邊境咁撚多軍隊？先避免左2019年既64發生
二：講返開頭，佢係國際上最先撚共反共既第一人，滅共先鋒應記大功

多謝！鄧病強用裝甲車强攻Poly囉！

唔普選就加鳩香港關稅

參議院果個係辣過眾議院...

爭取共識: 1124 8:30am排隊投票

係 自然有人跟隊

你好似講到手足無出過力咁

其實參院版無壞既
條法案對支共最核爆係每年審視香港自治
而制裁官員黑警只係其次
香港經貿地位玩完支共上萬億既錢周轉唔到
係會亡黨亡國
如果只著眼制裁
制裁完一班仆街又有另一班仆街上位
無辦法得到真正既勝利
當香港人贏左 唔通班仆街走得甩咩

真中國人都比支共殺或毒，，，宜家仲有既，繼續殺緊，，，

斬件上 其實侵侵 都可能接受到，每一斬都可以拎嚟撚共狗

都唔講謝太會唔會食洋腸食黑腸，
一個唔覺意過左身，有部分遺產隨時過左外家，
咁可以睇爭產案

依個係香港既報價單
香港係咪真係邊緣化 重唔重要 值幾錢
睇中共點處理依條法案就相當清楚

成班根本想睇人仆街ja ma,

根本有普選，香港人自己都有能力制裁

一日吠7次好好笑